

   
 Mám síce na každom kúsku oblečenia kopec srsti, že by som ju mohla predávať na kilá, ale dá sa to prežiť. Mám ho síce najradšej na svete ale občas je to neznesiteľná potvora, čo ma vie naozaj kvalitne nahnevať a to ešte aj preto, lebo vidím, že má všetko, čo potrebuje pre svoj život, čiže jesť aj piť. Naposledy som ho však prekukla a bola to moja vina, keď mi naznačoval, že potrebuje vyčistiť WC, pretože on sa odmieta vypotrebovať tam, kde nemá čisto, ale však to sa ráta, keďže mačky sú čistotné. Po novom si náš Thomas zmyslel, že nebude jedávať obyčajné konzervy alebo granule, keď môže mať varené mäsko, pečené mäsko, salámy a neviem aké dobroty. Ja sa mu ale snažím vždy vyhovieť, pretože je to môj veľmi dobrý pomocník v kuchyni, teda aspoň vždy, keď vidí, že sa ide variť, sadá si za stôl a všetko pozoruje. Keď niečo krájam, nerobí mu problém sa natiahnuť a labkou šmátralkou nahmatávať niečo na dosah, čo by si pazúrom uchytil. Strašne nerád sa však kúpe a tak to so sestrou využívame ako trest, keď je otravný a iba „kričí" a pri tom nič nechce. Zaujímavosťou je, že má rád žltý melón, strašne rád sa češe a keď vidí, že sa ide vysávať?! Nenápadne sa presúva, len aby si ho človek všimol a trošku sa mu s vysávačom povenoval. Sestra mu ešte aj kúpila pekný obojok so zvončekom, no po ani nie mesiaci mu vypĺzol z neho krk, čo je veľká škoda, pretože bol s ním božský. Ešte by som asi spomenula taký malý detajl, že keď sa sestra učí na skúšky, Thomas jej rád spáva na skriptách a poprípade si tam čistí svoje... Alebo keď spokojne sedím v obývačke a zrazu začujem dupot, rachot, hneď viem, že Thomas naháňa niečo imaginárne a vtedy viem, že je čas vziať kábel z nabíjačky a chvíľu sa s ním pohrať, kedy sme v siedmom nebi asi obaja. Dosť ma zarazilo, keď mi naposledy dohrýzol celý USB modem, čomu vôbec nerozumiem, ešte že som ho pri tom pristihla a znemožnila mu pokrčovať. Je to naozaj poriadne číslo a preto som sa o neho strašne bála, keď mi bolo na intrák oznámené, že Thomasa zrazilo auto. Vtedy mi nič nebolo treba, hneď som si myslela, že je po ňom. Cítila som sa tak, ako by som prišla o člena rodiny... Našťastie z toho vyviazol, ale nebolo mi všetko jedno, keď som ho videla nehybného, bez chuti do jedla ako strašne mňaučal. Nedalo sa na to pozerať, priznám sa, rozmýšľala som nad tým, že by mu bolo lepšie tam hore, nech sa viac netrápi, no s odstupom nejakých tých päť mesiacov je Thomas opäť vo svojej koži, no ani nie tak plný energie, keď prespí celý deň a v noci robí zle, ale aj tak je to môj miláčik. 
   

